中國無力反擊川普2000億美元關稅 《經濟學人》記者一語道破

〔財經頻道／綜合報導〕中美貿易戰持續加溫，針對中國有意對美國的500億美元商品加徵關稅來進行報復，川普揚言將對2000億美元（約新台幣6兆元）商品課徵10％關稅來反制，《經濟學人》記者今天便指出，2000億美元並非隨便喊出的數字，因為中國將無法以同等規模來反擊。

川普揚言將對2000億美元（約新台幣6兆元）商品課徵10％關稅來反制，《經濟學人》記者今天便指出，中國將無法以同等規模來反擊。（法新社）

《經濟學人》記者歐陽德（Simon Rabinovitch）今天在推特上解釋，2000億美元並非是隨意喊出的數字，這個數字超過了中國所能報復的範圍，因為：中國去年自美國進口的商品總金額，只有1700億美元。等於中國無法以等價的關稅報復來反制。（圖片擷取自推特）

《衛報》報導，《經濟學人》記者歐陽德（Simon Rabinovitch）今天在推特上解釋，川普最新公布的價值2000億美元商品課徵關稅，並非是隨意喊出的數字，因為這個數字超過了中國所能報復的範圍：中國去年自美國進口的商品總金額，只有1700億美元（約新台幣5.1兆元），等於中國無法對等價的商品課徵關稅來報復。

歐陽德指出，但中國還是有其他選擇，他可以對美國商品課徵比川普喊出的10％還要更高的稅率，這將讓在中國賺取大把利益的美國企業陷入混亂。此外，歐陽德也認為，雙方的衝突，甚至有可能升高為地區安全的局面，可能也將測試美國對於台灣的態度。

歐陽德表示，簡而言之，如果川普真的發動對2000億美元商品課稅，整體的局勢將會變得極為混亂。但他強調，以目前的情況，嚴格來說貿易戰還未真正開打，因為雙方都還並未真的實施關稅，然而，目前雙方貿易衝突持續升溫的趨勢，已經是相當嚇人且明顯的了。

早啲訓 過得一日係一日

trump's art of deal

顧客永遠是對的

我做客, 買野, 仲係大客, 比錢你駛
要我睇你面色?
都on lun

中國叫價高於10%到時啲科技用品貴晒成倍成本咪又轉嫁返國民身上

就算支那提高個稅率高過美國都冇乜用。係支那賺到巨大利潤嘅美國企業都係賣一啲支那自己出唔到替代品嘅產品。
支那將入口波音飛機嘅稅率加到百分之一千都冇用，交稅都係啲國企。啲電子零件一樣入咗口造好產品出口個時都要退稅，唔退稅又搞到啲工業生產冇競爭力。

支那入口貨貴成倍

國民就會用返平一截既MADE IN USA啦

天才

想知其他國跟唔跟玩埋一份

奧巴馬永遠做唔到既野

因為TRUMP真係十分務實既生意佬思維

支那最大外貿順差係美帝

其他國家只係牛毛...

仲有美國債卷可以賣

其他國都比支那玩得耐，有機一齊玩番支轉頭

點可以沒線中國組

支那國入面買美帝貨貴,

我怕支那蝗又瘋狂黎香港搶, 再走私咋

咁就真係仆街鳥

國民嘅錢即係共黨嘅錢
共黨嘅錢即係共黨嘅錢

中国人嘅血源詛咒，一定要愛国愛黨

啲左膠國家難講